\begin{exoApp}{15}{1}[Limites - le retour]
  Traiter les limites de l'exercice \lienexo{10} en utilisant les négligeabilités et équivalences (sauf limites $4$ et $5$).
\end{exoApp}

\begin{correction}
On utilise les propriétés des équivalents et petit $o$. Ainsi,
\begin{enumerate}
  \item $u_n \underset{+\infty}{\sim} -n^3$ donc $\ds{\lim_{n\to +\infty} u_n=-\infty}$.
  \item $u_n\underset{+\infty}{\sim} \frac{2n}{-4n}=-\frac{1}{2}$ donc $\ds{\lim_{n\to +\infty} u_n=-\frac12}$.
  \item $u_n\underset{+\infty}{\sim} \frac{2n^2}{n}=2n$ donc $\ds{\lim_{n\to +\infty} u_n=+\infty}$.
  \setcounter{enumi}{5}
  \item On a $u_n\underset{+\infty}{\sim} 3n^3$ et donc $\ds{\lim_{n\to +\infty} u_n=+\infty}$.
  \item De même, $u_n\underset{+\infty}{\sim} \frac{-3n}{-3n}=1$ et $\ds{\lim_{n\to +\infty} u_n = 1}$.
  \item On a $u_n\underset{+\infty}{\sim} \frac{n^2}{2n} = \frac{n}{2}$, donc $\ds{\lim_{n\to \infty}u_n=+\infty}$.
  \item Ici, en utilisant les comparaisons, $u_n\underset{+\infty}{\sim} \frac{-5^n}{2\times 5^n}=-\frac{1}{2}$ et donc $u_n \tendversen{n\to+\infty} -\frac{1}{2}$
  \item Enfin, $u_n\underset{+\infty}{\sim} \frac{-4^n}{7^n}=-\left(\frac{4}{7}\right)^n \tendversen{n\to+\infty} 0$ (car $-1<\frac47<1$) et donc $\ds{\lim_{n\to +\infty} u_n=0}$
\end{enumerate}
\end{correction}
